大叔亦有奇蹟

大叔亦有奇蹟 - 李碧華

互聯網

《逆流大叔》是個有靭力的小品（票房已千多萬）。因成本不高，請不起大卡士拍不起大場面，亦非什麼面向祖國的合拍片，捧場的只是本地情懷香港觀眾，但這戲值得一看。

山不轉路轉，路不轉人轉，人不轉心轉──反正求變通，本片「劍走偏鋒」許是無奈，但不依常規，找來一群演技派藝人擔綱，都是甩皮甩骨廢青廢中老油條，頂着肚腩，背負着無望的「家」，劇情生動、有趣、貼地，新導演陳詠燊表現不錯，正如劍法輕靈，閃避游鬥，不求硬碰。題材、選角、市場……均屬逆流而上。

這批扒龍舟的逆流大叔，亦憑演技贏得好評，他們片酬不會高，甚至有人零片酬以成全之，一群過氣的《英雄本色》支持者大飆演技：吳鎮宇的有型機師變身為暴肥爛撻撻司機，暗戀網紅，他的眼神和身體語言向來細膩，背影都有戲。潘燦良在話劇中演過胡雪巖、唐滌生，文質彬彬的他竟是個冇膽猥瑣佬，家嘈屋閉中以綺夢逃避現實，演出自然。

黃德斌、胡子彤、胡定欣、余香凝……甚至只一場戲的地產佬柳俊江，都恰如其份。
希望《逆》片可保持少量戲院長期上演。中年心事濃如酒，鮮肉娘炮總是雌──大叔亦有奇蹟。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
我們和耶穌在麗都灣有個約會 (林夕)

下一則
下一則
吃月餅了嗎？ (李純恩)